美國面臨 20 年來最大移民潮 拜登呼籲墨西哥人「不要來」

美國面臨 20 年來最大移民潮 拜登呼籲墨西哥人「不要來」

過去一直強調歡迎移民的美國總統拜登，面臨西南邊境 20 年來最大規模的移民潮。周二（16 日）他接受當地傳媒專訪時呼籲墨西哥移民「不要來 (Don't come over)」。今日拜登再宣布向墨西哥提供 250 萬劑阿斯利康疫苗，被指試圖藉此要求墨西哥控制湧向美墨邊境的移民。有美國移民顧問批評，拜登政府是要做「好人」，又要墨西哥扮演「醜人」。

美國白宮周四（18日）公布，計劃以借用形式向墨西哥和加拿大分別提供 250 萬及 150 萬劑阿斯利康疫苗。《紐約時報》形容，美國公布送出疫苗之時，正正就是美墨雙方談判的關鍵時刻，形容今次送出疫苗，是進入「疫苗外交」的重要一步。

早前專訪 拜登籲移民不要赴美

拜登上任後，曾撤銷多項前任總統特朗普的強硬移民政策，包為暫停修建邊境牆、 計劃放寬無證移民取得美國公民身份的條件。

現在美國西南部邊境正面臨西南邊境 20 年來最大規模的移民潮。國土安全部長 Alejandro Mayorkas 指，中美洲和墨西哥移民自去年 4 月起穩步增長。他表示原因是墨西哥和周邊地區連續來襲的兩個颶風令生活環境更加惡劣，武漢肺炎疫情亦讓邊境局勢變得複雜。他坦言﹕「我們將在西南邊境遇到比過去 20 年更多移民。」

拜登周二（16 日）接受美國廣播公司 (ABC) 專訪時，呼籲移民「不要來（美國）」。當時，拜登被問到是否應該明言叫移民不要再來美國，拜登直言「我可以很清楚地說：『不要來了』，不要離開你的城鎮、城市或社區。」

對於有批評指，拜登撤回特朗普的強硬移民政策，變相鼓勵移民湧到美國，拜登則稱當局正遣返穿越美國邊境的移民，又指於 2019 及 2020 年已見到移民人數急升，而且情況可能會惡化。

報道指拜登曾要求墨西哥總統解決移民問題

《紐約時報》的報道引述有墨西哥官員稱，因預期會有更多移民湧入，拜登本月曾與墨西哥總統洛佩斯 (Andrés Manuel López Obrador) 視像會面，要求洛佩斯採取更多行動，以解決預視到的移民急增問題。

報道引述一名墨西哥高級官員指，拜登和洛佩斯同時亦討論美國向墨西哥送出過剩疫苗的可能性。不過，有墨西哥官員指，疫苗和移民問題是分開討論的，不過他們認為，如果美國送出疫苗，可以鼓舞兩國關係。墨西哥曾公開請求拜登政府送出阿斯利康疫苗。

報道又引述一名拜登政府官員指，打擊根本原因以減低移民，是兩國共同目標，又指兩國一直緊密合作遏止人民越過邊境。

報道形容，拜登政府一方面發出歡迎移民的訊息，一方面又要求墨西哥打擊移民，形容拜登政府將墨西哥置於窘境。

美國華盛頓一名移民顧問 Cris Ramón 認為，拜登政府推行正面人道措施，但墨西哥就要做骯髒工作 (dirty work)，形容拜登政府就像要做「好人」，但墨西哥人就要扮演「醜人」。

報道又指，墨西哥境內收容所不足亦是一個大問題。墨西哥奇瓦瓦州 (Chihuahua) 有地區官員和收容所人員指，在特朗普任期間，美國人員驅逐移民出境前會先通知墨西哥，並在關卡編配人手遣送移民。但拜登上任後，美國海關及邊境保衛局人員會在不夠人手的關卡丟低移民，令墨西哥人員手忙腳亂。有些墨西哥官員認為，特朗普以往的強硬移民政策能減輕他們阻止移民越過邊境的負擔。

美國當局仍未批准接種阿斯利康疫苗，但境內已有 700 萬劑阿斯利康存貨。白宮表示，向他國提供疫苗後，仍會有足夠疫苗供應給美國人。

MLM

墨佬的命也是命

左翼永遠只係識空談無知之幕, 話有移民權
但實際情況, 容唔容納到, 治安問題, 族群衝突等問題就唔洗理, 只係話人歧視
一味放就得

未做官時說千般

做撚左官就....

下呢個牙侵定係牙登嚟

美國面臨 20 年來最大移民潮 拜登呼籲墨西哥人「（夠票了，）不要來」

大豆侵留低既蘇州屎黎

我登萬歲

正視聽
侵侵係welcome 合法移民
反對非法移民 / 偷渡 / 黑工

理得佢係合法定非法移民，總之唔俾人移民，一律被左癌當作歧視

墨西哥佬唔係黑人?
#BLM

左膠只識假大空，理論無限放大，搞到所有野不切實際。
未當權時可以大談空想，到當權時卻發現無法實現，只會重回起點

理撚得你
拿拿臨比香港人綠卡

歧視登

戀童登只接受小童移民申請

墨西哥消滅美國既最有效方法

侵搞圍牆就係唔比非法移民
垃圾敗登拆牆跟住用把口叫人Don’t come
廢撚到

All talk no action sound good doesn’t work

好fascist

一邊放人入黎，一邊9叫人唔好入黎？
根本就係想溝淡。

墨命貴

美國華盛頓一名移民顧問 Cris Ramón 認為，拜登政府推行正面人道措施，但墨西哥就要做骯髒工作 (dirty work)，形容拜登政府就像要做「好人」，但墨西哥人就要扮演「醜人」。

呢句屌得好，偽君子黎。要人地國家禁自己國民/誇境難民走，你自己國家就無掩雞籠咁但又叫人唔好黎，你玩撚晒啦。

不過老實講，夠無恥先可以同支共鬥不過前題係佢唔奶先

敖狗有冇講野

Mexician lives matter